

第 N 次
讯问笔录（帮信嫌疑人）

讯问时间： 自 2025年4月1日00时00分 起
至 2025年4月1日01时00分 止
讯问地点： 葫芦岛市执法办案管理中心询（讯）问室1
讯问人（签名）： 单位： 葫芦岛市公安局
记录人（签名）： 单位： 葫芦岛市公安局

被讯问人：
姓名： 李明 性别： 男 年龄： {年龄}
出生日期： {出生日期}
身份证件种类及号码： 居民身份证 211402200000000055
户籍所在地： {户籍所在地}
现住址： 辽宁省xx市xx区xx街道xx单元xx号
联系方式： 12300000000

到案经过：（口头传唤∕被扭送∕自动投案的被讯问人 月 日 时 分到达， 月 日 时 分离开，本人签名 ）

讯问内容：

问： 我们是葫芦岛市公安局的民警（出示人民警察证），现依法对你进行讯问，对我们的提问你应当如实回答，说假话作伪证要付法律责任。对与本案无关的问题，你有拒绝回答的权利，你听清楚了吗？
答：

问： 因为你未满18周岁，现由你的母亲XXX陪同你进行讯问，你听明白了吗？ (仅适用于未成年人)
答：

问： 这是一份《犯罪嫌疑人诉讼权利义务告知书》，你看一遍，是否理解上面的内容？
答：

问： 你是否申请办案人员回避？
答：

问： 你是否要求聘请律师？
答：

问： 这是一份《葫芦岛市公安局认罪认罚从宽制度告知书》，你看一遍，是否理解上面的内容？
答：

问： 你是对否认罪认罚？
答：

问： 你如果需要饮食或休息你可以随时提出，你现在是否需要饮食和休息？
答：

问： 你是否是人大代表或政协委员？
答：

问： 你是否是中共党员？
答：

问： 你现在是做什么工作的？
答：

问： 讲一下你的个人简历和家庭情况？
答：

问： 你是否受到过行政或刑事处罚？
答：

问： 你因何事被传唤（或口头传唤等，根据实际情况写）到公安机关？
答：

问： 讲一下事情发生的时间地点？
答：

问： 你是用哪张银行卡帮人转账？具体信息是什么？
答：

问： 你一共用你的银行卡账号跑了多少流水？
答：

问： 对方转给你多少钱？具体转账信息是什么？
答：

问： 你转出多少钱？具体转账信息是什么？
答：

问： 你一共获利多少钱？
答：

问： 你知道上家转给你的钱是如何获得的？
答：

问： 你是如何联系到上家的？
答：

问： 上家是如何与你沟通的？（方式、用的工具）
答：

问： 上家的详细信息是什么？
答：

问： 你为什么用自己的银行卡给别人转账？
答：

问： 你转出的账号信息是什么？谁提供给你的？
答：

问： 你是否知道用银行卡帮别人转钱是违法行为？
答：

问： 你获利xx元，但受害人因诈骗损失xx万元导致自杀未遂，这种交易值得吗？
答：

问： 继续隐瞒将面临3年以上刑期，主动退赃可争取缓刑，你选择哪条路？
答：

问： 你每转账10万元获利500元，但造成被害人平均损失率高达92%，这种比率合理吗？
答：

问： 你有什么证据向公安机关提供吗？
答：

问： 你还有什么要补充的吗？
答：

问： 以上所说是否属实？
答：

问： 以上笔录你看一下，和你说的是否相符？
答：

被讯问人（签名）：

时 间： 年 月 日